Паттерн Наблюдатель


Продолжая работу над игрой, вы добрались до системы достижений. Иногда игре нужно наградить игрока за то, что он достигает определенного результата в игре. Это может быть, например, прохождение всех заданий в игре, достижение определенного уровня, совершение какого-то сложного действия и т.д.

У каждой игры есть движок и интерфейс пользователя. Это два компонента, которые работают параллельно и взаимодействуют друг с другом. Достижения генерируются движком игры, а отображаются пользовательским интерфейсом. Кроме того, на современных игровых площадках, таких как Steam, Google Play, также отображаются достижения, полученные игроком. Для этого применяется как раз паттерн Наблюдатель.

У вас есть движок Engine, который может создавать уведомления о достижениях. Вам необходимо написать обертку над движком, которая будет иметь возможность подписывать наблюдателей и рассылать им уведомления, а также иерархию наблюдателей. В иерархию наблюдателей должны входить абстрактный наблюдатель, AbstractObserver, от которого унаследованы 2 наблюдателя ShortNotificationPrinter и FullNotificationPrinter. Первый из них составляет множество названий полученных достижений, второй составляет список достижений в том порядке, в котором они даны в системе. Имейте в виду, что каждое достижение должно быть учтено только один раз.

Иерархия классов приведена на следующей UML диаграмме: <see uml.jpg in the repo>

   


Пример достижения, которое генерирует движок:

{"title": "Покоритель", "text": "Дается при выполнении всех заданий в игре"}

Метод update не должен возвращать никаких значений, он должен только изменять переменную achievements.

Класс Engine реализовывать не нужно!

